fact check: Biden fairy tale on his COVID-19 narrative

⋯⋯⋯Meanwhile, Joe Biden’s coronavirus narative is a total fairy tale.

To hear Joe Biden tell it, he tried to warn America in January about the coronavirus pandemic and lay out specific steps the Trump Administration should take to prepare. That is a total lie.

Aside from the two Iowa town hall examples below, between January 1 and February 12, Biden had at least 49 opportunities at campaign events, during remarks, and in interviews to mention the coronavirus. He didn’t mention it a single time. Six weeks, 49 opportunities, not a single mention.

Biden’s favorite pastime is rewriting history. He’s tried to get away with it when it comes to his years-long support for the Iraq War, his lack of participation in the civil rights movement, his record of putting “kids in cages,” and his opposition to the raid to get Osama bin Laden. Now he’s trying to rewrite what he said on the coronavirus.

Here is a detailed timeline of what Biden and his advisors said about the virus, and what Biden did not say:

January 27 - Biden’s handlers publish an op-ed from Biden in USA Today. According to The Washington Post Fact Checker, the op-ed “did not say back … that it was a pandemic, only that it was a possibility.” Additionally, “The article itself was more of an attack on President Trump … than a detailed plan for action against a possible pandemic.”

Biden DID NOT call for social distancing, DID NOT call for using the Defense Production Act, DID NOT call for increasing production of PPE, DID NOT call for increasing production of ventilators, DID NOT call for sending American experts to China, DID NOT warn against trusting China, DID NOT call for building more hospitals, and DID NOT call for travel restrictions.

January 27 - Top Biden advisor Ron Klain says, “I think what you’d have to say about China is, it’s been more transparent and more candid than it has been during past outbreaks.”

January 28 - Top Biden advisor Ron Klain says, “I wouldn’t [ban Chinese travelers from arriving in the U.S.]. I think that’s premature.”

January 28 - Biden tweets a link to his op-ed.

January 30 – Biden Public Health Advisory Committee member Dr. Zeke Emanuel says, “Everyone in America should take a very big breath, slow down, and stop panicking and being hysterical. We are having a little too much histrionics on this.”

January 31 - Speaking at a campaign town hall in Iowa shortly after the Trump Administration announced restrictions on travel from China, Biden brings up coronavirus and suggests President Trump is not acting “rationally.” “This is no time for Donald Trump’s record of hysteria and xenophobia - hysterical xenophobia - and fearmongering to lead the way instead of science,” says Biden.

February 1 - Biden tweets about the coronavirus, again accusing President Trump of “hysteria, xenophobia, and fear-mongering.”

February 1 - Speaking at a campaign town hall in Iowa, Biden brings up coronavirus and says “we don’t know exactly where it’s going to go yet.” He again implicitly criticizes President Trump’s restrictions on travel from China by saying, “Disease has no borders.”

March 12 - Biden tweets, “A wall will not stop the coronavirus. Banning all travel from Europe — or any other part of the world — will not stop it.”

March 18 – In response to President Trump’s tweet about his “very early decision to close the ‘borders’ from China,” Biden tweets, “Stop the xenophobic fear-mongering.”

真係好撚肉酸呀
侵自己呢一刻仲係咩都唔做
前幾日仲話要lower testings
呢幾個月 民主黨都轉軚正視個問題啦
明明自己先係總統
講到biden先係 係biden先有權力做到野咁

篇文上半部講好多侵做咗既野架
淨係一點，佢封中國關 vs Biden反對封關
已經完勝China joe 啦
下次可以睇咗篇文先衝出嚟柒

The federal government launched a historic mobilization of the public and private sectors to secure the U.S. supply chain for critical coronavirus equipment.

President Trump has used the FDA and the Defense Production Act to expand coronavirus testing technologies and capacity.

National Review: “Production [of ventilators] was ramped up quickly working with manufacturers and occasionally using the DPA.”

“We needed a significant amount of the supply chain from the administration to allow us to at least double testing in New Jersey,” said New Jersey Gov. Phil Murphy (D). “We got it… they’re helping us out."

Newsweek: “Yet as the Trump administration drew fire for its handling of the coronavirus pandemic, Kushner was setting the wheels in motion to create a new public-private partnership to establish a nationwide centralized database for hospitals to share medical supplies amid shortages.”
President Trump took decisive action to restrict travel with China despite Joe Biden’s accusations of “hysterical xenophobia.”

President Trump restricted travel from China to slow the spread of the coronavirus, taking early and swift action that the media and Democrats criticized as racist.

Biden criticized President Trump’s actions as “hysterical xenophobia” for weeks before eventually agreeing with President Trump that the travel restrictions saved lives.

你就咪撚出嚟柒啦
講嘅野都係3月份之前先做 用要咩都冇咩幫到手
美國coronavirus係大部分係歐洲入㗎
呢㗎佢連口罩都唔帶
你奶侵都做下research先啦
讀啲打飛機文當新聞 連登質素真係低

因為一早封咗中國咪從歐洲入囉
如果冇封呢

我冇話佢做得好好
但一定好過China joe 囉

關biden咩事？ biden呢㗎係總統咩？
總統做得差鬧總統有咩問題？
呢㗎做得差仲要作篇飛機文
肉唔肉酸咗啲？

Biden之前言論上同侵一樣係輕視
冇叫人戴口罩
甚至仲撚衰連封中國關都反對
請問咁佢憑咩話會好過侵

屌你老味
佢又冇做咩實事
連言論戇鳩都唔屌得唔可以用嚟比較
咁憑咩決定佢有冇能力啊

就係呢一刻侵仲死雞撐飯蓋 話冇事
biden一早轉軚叫人正視肺炎

佢邊一句講過‘冇事’？source?
定係印象流就當係呀？

而無論佢講咩
美國開盡turbo驗人又點計？
Biden仲幫手吹風blm protest引起傳染
依家有第二波
佢又有冇責任？

屌你老味偏頗到咁？

有班傻西仲話信拜登

你真係好撚西蠢
首先美國係驗得唔夠 比其他國家驗少好多 per capita
佢個trump rally已經叫人唔好驗
同埋blm protest唔係第二波個原因
得1.6% 嘅人係因為BLM而傳染到
大部分都係室內嘅地方到傳染到 （例如侵rally）
你不如學下野再上黎吹水

1. 屌你老母，唔識就嚇死，識就笑撚死
你自己睇吓啦
美國驗撚咗10%人
點計都係中上，唔係‘少人好多’
仲要美國成三億幾人

最撚好笑係
你仲好意思叫人學吓野先吹水
真係那裡來的自信

2. 嗰句係講笑抽水
俾左媒斷章取義
當日就澄清咗

3. 你點撚知係1.6%人呀
有潛伏期，你點知係咪示威染番嚟
侵rally又中咗幾多人？